電訊商iPhone X搶灘 中移csl率先劈價

中移香港率先推出超平月費買機上台計畫。

【星島日報報道】iPhone X下月開始預訂，但網絡商已率先暗戰，中國移動香港帶頭推出超平月費買機上台計畫，csl亦以「機價＋月費－預繳」的方式搶灘。以機價連月費的平均每月實付成本比較，無論是64GB版的iPhone X還是256GB的iPhone X，中國移動香港出機成本最低，比csl的出機總成本便宜逾20%，而3香港及數碼通繼續隔岸觀戰，暫未有iPhone X的買機上台計畫。市場人士指出，中移香港的超低價月費，對未推出購機計畫的網絡商，都構成壓力。

iPhone X的官方售價雖創歷史新高，64GB售8588元，256GB售9888元，但中國移動卻反其道而行，不但機價分別勁減600元及800元，6GB數據計畫的月費連每月18元行政費，亦只是156元，須簽約24個月。以64GB容量的iPhone X的機價加月費，兩年共付11732元，256GB容量的iPhone X則為12832元，平均每月分別需付約488.8元及534.6元。

除了6GB數據計畫外，中國移動亦提供12GB及20GB的數據計畫，連手續費的月費分別為216元及266元。另外，攜號轉台的客户可以398元月費選用50GB的數據計畫，並獲首6個月月費豁免，平均月費即為298.5元。

同樣以6GB數據計畫作比較，csl的出機計畫略欠吸引。6GB流動數據計畫原價為498元，另加18元手續費及最少39元的指定增值服務費，月費實價為555元。64GB容量的iPhone X機價為1800元，同時須預繳6088元；256GB容量的iPhone X機價為2080元，須預繳6108元。簡單而言，若在csl處買64GB及256GB的iPhone X，兩年合約期出機總成本合共為15120元及16300元，平均每月需付630元及679.2元。

比較兩家電訊商的買iPhone X上台計畫，64GB容量的iPhone X，從中國移動購買比從csl購買每月平均少付141.2元，便宜近22.4%；而256GB容量的iPhone X，從中國移動購買比從csl購買每月平均少付144.6元，便宜近21.28%。據中移動香港表示，其iPhone月費計畫，並不如其他台般，須選購三十多元的額外增值服務費，兩年合約期便節省近千元額外開支。

星島日報